Kohtu korra pärrast olli Uemoisa koggukonna kohtus kokko tulnud, koggukonna kolimaias
Kohtuwannem Hindrek Anton
Körwasmehhed Niggulas Rosenbaum, Hans Teppan
Kohtu kirjutaja Friedrich W. Schotter.
Risti körtsmik M. Gross kaebab et temmal on sel 29mal Now. öse wasto 30mal körtso surest rehhest, kelle akken on eest ärrawoetud ja sealt sissemindud, üks suur härja nahk (wäärt 10 Rubla hõbbedad) ärrawarrastud, temma on sedda teisel hommikul tallitajale teada annud ja tallitaja on temmaga seltsis neid jälgisid käinud watamas, agga ühtigit leidnud mis neid jälgede peale olleks aitanud. Sejärrel on nemmad läinud Sureaia sauna jure kelle wabbatmees Jaan Lodi ja temmaga seltsis Jaak Wästrik ja Hindrek Tael sel ösel Risti körtso jures on käinud, ja körtsmik sedda wargust Jaan Loodi ja seal tallitaja wasto tunnistanud, et temma Risti körtso jurest Koio tulles ei olle kussagil muial ennam käinud ja sest warrastud nahhast ei ühtigit ei tea, mis leidnud ei olle sealt tallitaja ka ühtigit mis tunnistust olleks annud.
Jaak Wästrik tunnistab kohtu ees: et temma on Jaan Lodist ja Hindrek Paelast Risti körtso maggama jänud, hommiko pole on temma ülles ärkanud ja Sureaia sauna jure soia läinud ja leidnud Jaan Lodi kotto ärra ollewad, pärrast on temma koio tulnud, ei olle kül keddagit käes olnud, agga öölnud Wästrikko wasto: "ärra sa kellegile ütle mind näinud nüüd kojo tullewad", mis peale Wästrik wastanud: "Näh mis mul sellega asja on"; muud ei ütle temma seal mitte näinud ollewad, ja on sealt kohhe omma koio läinud.
Hindrek Pael tunnistab: temma on Risti körtso jures käinud omma hobbose raieka körtsmikule södaks pakkumas, sealt läinud, Jaan Lodi  hobbose peal Sureaia sauna jure, sealt koio minnes on Jaan Lodi tedda saatma tulnud kunni tee peale, ja pusagimisse pärrast, mis Uemoisast antakse, räkinud ja lubbanud seltsis sagima minna, sealt on temma omma koio läinud ja teisel hommikul warra sagima läinud. Sest wargusest ei olle temma mitte kuulnud ei tea ka mitte sest tunnistust anda.
Sureaia perremees Jaan Holm ei tea ka sest middagit muud tunnistada, kui et Jaan Lood on õhtu koio tulnud, ja temmast weel üllesse jänud, kas temma pärrast weel wäljas käinud ei tea Holm mitte tunnistada.
Kaebataw Jaan Lodi tunnistab: et temma kogguni ei olle teadnud et se nahk seal rehhes on olnud kuiwamas, temma on sel päwal ommale heino weddanud ja heina kuhja ümber riismeid jänud nende järrel on temma kottiga käinud metsas omma sauna liggidal siis kui Jaak Wästrik on nende sauna tulnud soja, sellepärrast on temma öse läinud, et päwa ei olle aega olnud ja kartnud lund peale saddanud. Jaak Wästrik on temma nalja pärrast öölnud: "ärra sa mitte ütle et sa siin olled käinud". Temma salgab köwwaste et temma sedda nahka on warrastanud ehk sest wargusest middagit teadwad.
Kohhus möistab: et Jaan Lodi peale ja enne wargust on arwatud, ja temma olleminne sedda modi tunnistab, agga millesgi ei olle wälja tulnud, ja nüüd Jaak Wästrik temma wasto tunnistab, kelle tunnistusel agga öiget pöhjust ei olle, siis jääb Jaan Lodi selle mötte alla (in wardast) et temma se nahka on warrastanud, nikauaks kui selgemad tunnistust ses asjas saab leitud.
